\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Física Moderna}$\quad$(193691)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Teoria da relatividade restrita, os raios catódicos e radioatividade, radiação de corpo negro e a concepção corpuscular da luz, modelos atômicos clássicos, o átomo de Bohr, a mecânica quântica ondulatória da Equação de Schrodinger.
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1.  Teoria da relatividade restrita
\\
      . A covariância das Leis da Física
\\
      . Os experimentos de Michelson e Morley
\\
      . As transformações de Lorentz
\\
     . Dilatação temporal e contratação espacial
\\
     . O impacto da relatividade
\\
     . Energia
\\
2.  Os Raios CAtódicos e Radioatividade
\\
     . A descoberta do elétron: experiencias de Thomson e Millikan
\\
     . A descoberta dos raios X
\\
     . A difrração de raios x e a lei de Bragg
\\
     . Moseley e os espectros de raios x
\\
     . Os raios alfa, beta, gama
\\
     . A contribuições de Rutherford e Soddy
\\
     . a lei de decaimento radioativo
\\

\\
3.   Radiação de Corpo Negro e a Concepção Corpuscular da Luz
\\
      . As leis de Stefan e Wien; os osciladores de Planck
\\
      . Rayleigh e os modos de vibração da radiação
\\
      . A formula de Planck e o Quantum de energia
\\
      . O efeito fotoelétrico
\\
      . O efeito Compton e o calor específico dos sólidos
\\
4.   Modelos Atômicos Clássicos
\\
      . Modelo de Thomson
\\
      . Átomo de Rutherford
\\

\\
5.   O Átomo de Bohr
\\

\\
6.   A Mecânica Quântica Ondulatória
\\
      . As hipóteses de Louis de Broglie
\\
      . A equação de Schrodinger
\\
      . As relações de incertezas de Heisemberg
\\

\\
7.    Aplicações da Equação de Schrodinger
\\
       . Problemas de potenciais descontinuos: poços e barreiras de potenciais
\\
       . O oscilador harmônico
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
Caruso, F., Oguri, V., Física Moderna: Origens Clássicas e Fundamentos Quânticos, 1ª Edição, Elsevier, 2006.
\\
Nussenzveig, H. Moysés, Curso de Física Básica - Volume 4, 1a Edição, Edgard Blucher, 1998.
\\
(eBrary) Prabhakaram, Shivam, Quantum Mechanics, 1st ed., Global Media, 2009. 
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
Lopes, José L., A Estrutura Quântica da Matéria - Do Átomo Pré-Socrático às Partículas Elementares, 3ª Edição, Editora UFRJ, 2005.
\\
Resnick, R., Eisberg, R., B., Física Quântica - Átomos, Moléculas, Sólidos, Núcleos e Partículas, 1a Edição, Campus, 2012.
\\
(eBrary) Lindenfeld, P., Brahmia, S.W., Physics: The First Science, 4th ed, Rutgers University Press, 2011.
\\
Halliday D., Resnick. R., Walker, J. Fundamentos de Física - Volume 4, 9a Edição, LTC, 2012.
\\
(eBrary) Brewster, H., D. Relativity,  Global Media, 2009
\\
(eBrary) Singh, Jasprit, Quantum Mechanics: Fundamentals and Applications to Technology, Wiley, 2009.
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
MAT-113051 Cálculo 3 E
\\
IFD-118001 FISICA 1 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}